龕位加親人骨灰 寬鬆重計期限

【星島日報報道】政府建議將公營骨灰龕位設二十年期限，之後每十年續期一次，如果無人續期，或會將骨灰移走。食物及 生局局長陳肇始昨在電台表示，若在原有龕位加放先人骨灰，會重新計算二十年，認為已是一個寬鬆做法。她又指，私營骨灰安置所的牌照申請上月底截止，有營運者已開始聯絡家屬取回骨灰，而食環署現時有些暫存骨灰設施，正研究在周邊設施讓巿民拜祭。

有私營龕場促取回骨灰

食 局建議將公營骨灰龕位設期限，以加快龕位流轉，陳肇始昨指出，有些公營龕位沒有人拜祭，不少意見期望政府為龕位設限期。她又指，雖然首二十年屆滿後，若果每十年繳付租金，可以一直無限期續期下去，即使忘記付款亦會提醒他們，讓市民有足夠時間續期。另外當有人將親人骨灰合放在同一龕位，「在哪一刻加放先人的骨灰，便在那一刻再啟動二十年，所以這是一個很寬鬆的處理。」至於公營龕位若果設限，會否令市民轉往私營骨灰龕場；陳肇始說，選擇公營或私營骨灰龕位由市民自行決定，不過部分私營龕場也不是永遠存放。

截至上月二十九日，食環署接獲一百四十四宗私營骨灰安置所的牌照申請，正審批中。陳肇始說，申請人可在食環署網頁查看審批進度，以增加透明度，文件愈齊全，審批速度將會加快。

她又說，留意到有些私營骨灰龕位沒有申請牌照，在現行法例下，沒有申請即是違法，食環署會隨即會展開工作，但當局表示需要一些時間，因為審批涉及很多其他部門，包括消防處、地政總署等，都要其他部門審批骨灰龕營運者是否合乎標準，以及有無僭建。

她又說，部分私營骨灰龕場的營運者已開始請家屬取回骨灰，食環署現有提供一些暫存骨灰設施，但礙於場地所限，不能提供市民拜祭，陳肇始表示，食環署將研究進行優化，「儲存的地方始終難以供人拜祭，食環署已研究在周邊加設施讓巿民拜祭，希望這方面的服務會做得好些。」陳肇始說，政府近年推廣綠色殯葬，食環署有資料提供給希望使用綠色殯葬的市民，亦設有網上拜祭的特別網站。本報記者

廢老冇位住

關愛龕位

查實每日都有人死，
遲下啲上上上一輩先人會點處理

掘番出嚟,再dum哂佢

而家呢輩其實都冇乜所謂
撒大海又好 撒花園又好
死左就算喇 , 等下世再玩過

政府開始向死人落手了

土地有限呀